[公屋富戶末日] 內地與香港「自動交換財務帳戶資料安排」已於上周四實施

財經事務及庫務局下午透過新聞處公布，指「內地與香港就實施稅務事宜自動交換財務帳戶資料（自動交換資料）安排」，已於上周四（6日）生效。

政府發言人指，安排簽署後，香港與內地將於本月稍後時間進行首次自動交換資料，香港與其他49個稅務管轄區之間的首次自動交換資料，亦會同期進行。發言人說，香港會繼續履行責任，按照經濟合作與發展組織所訂定的共同匯報標準，實施自動交換資料。

新聞稿指出，自動交換資料是全球稅務合作措施，規定財務機構須識辨申報稅務管轄區的稅務居民所持有的財務帳戶，並收集相關資料向稅務當局申報。香港稅務局每年會與申報稅務管轄區的對口單位交換相關資料。截至今年8月底，共有149個稅務管轄區（包括香港）承諾實施自動交換資料。